data = [
	{
		"question" : "그러므로 만물이 그를 위하고 또한 그로 말미암은 이가 많은 아들들을 이끌어 ()에 들어가게 하시는 일에 그들의 구원의 창시자를 고난을 통하여 온전하게 하심이 합당하도다",
	     "answers" : {
	        "가" : "영광",
	        "나" : "광양",
	        "다" : "그대들교회",
	        "라" : ""
	     },
	     "queIdx" : "1",
		 "paragraph" : "히브리서 2장 10절",
	     "correct" : "가"
     },
     {
		"question" : "그런즉 누구든지 그리스도 안에 있으면 ()이라 이전 것은 지나갔으니 보라 새 것이 되었도다",
	     "answers" : {
	        "가" : "성소",
	        "나" : "새로운 피자",
	        "다" : "새로운 피조물",
	        "라" : "헌것"
	     },
	     "paragraph" : "고린도후서 5장 17절",
	     "queIdx" : "2",
	     "correct" : "다"
     },
     {
		"question" : "새 사람을 입었으니 이는 자기를 창조하신 이의 형상을 따라 ()에까지 새롭게 하심을 입은 자니라",
	     "answers" : {
	        "가" : "허리",
	        "나" : "팔",
	        "다" : "종아리",
	        "라" : "지식"
	     },
		 "paragraph" : "골로새서 3장 10절",
	     "queIdx" : "3",
	     "correct" : "라"
     },
     {
		"question" : "오직 흠 없고 점 없는 어린 양 같은 그리스도의 보배로운 ()로 된 것이니라",
	     "answers" : {
			"가": "물",
	        "나" : "피",
	        "다" : "땀",
	        "라" : "음료수"
	     },
		 "paragraph" : "베드로전서 1장 19절",
	     "queIdx" : "4",
	     "correct" : "나"
     },
     {
		"question" : "그의 아버지 하나님을 위하여 우리를 나라와 제사장으로 삼으신 그에게 영광과 능력이 세세토록 있기를 원하노라 아멘",
	     "answers" : {
	        "가" : "K-MOOC 강좌는 고등교육 기반의 공개강좌 운영서비스이다.",
	        "나" : "K-MOOC 강좌는 중위소득 이하에게만 무제한 무료로 제공된다.",
	        "다" : "K-MOOC 강좌는 해외 우수 강좌까지 수강이 가능하다.",
	        "라" : "K-MOOC 강좌는 양방향 학습이 가능한 강좌이다."
	     },
		 "paragraph" : "요한계시록 1장 6절",
	     "queIdx" : "5",
	     "correct" : "나"
     },
     {
		"question" : "2021년 기준 평생교육바우처에서 지원하는 연간 강좌 수강료는 얼마인지 고르시오.",
	     "answers" : {
	        "가" : "연 15만원",
	        "나" : "연 25만원",
	        "다" : "연 35만원",
	        "라" : "연 45만원"
	     },
	     "queIdx" : "6",
	     "correct" : "다"
     },
     {
		"question" : "다음 중 매치업 사업에 대한 설명 중 틀린 문항은?",
	     "answers" : {
	        "가" : "매치업은 4차 산업혁명 분야의 업무 역량을 쌓을 수 있는, 온라인 중심의 산업맞춤 단기직무능력 인증과정을 뜻한다.",
	        "나" : "매치업의 교육내용에는 스마트팜, 신에너지 자동차, 블록체인, 스마트 시티, 지능형 자동차가 있다.",
	        "다" : "매치업 사업을 통해 단기직무능력 인정을 받으려면 6개월 이상~1년 미만이 소요된다.",
	        "라" : "매치업 사업은 대학생, 구직자, 재직자 등 산업 혁명 분야 직무능력향상을 희망하는 학습자 누구나 참여가 가능하다."
	     },
	     "queIdx" : "7",
	     "correct" : "다"
     },
     {
		"question" : "국가평생교육진흥원에서는 국가-시도-시군구-읍면동을 연결하는 지역평생교육활성화 사업을 지원하고 있다. 다음 중 지역평생교육활성화 사업이 아닌 것은?",
	     "answers" : {
	        "가" : "대한민국 평생학습박람회",
	        "나" : "대한민국 평생학습대상",
	        "다" : "평생학습도시 지원사업",
	        "라" : "대한민국 교육기부사업"
	     },
	     "queIdx" : "8",
	     "correct" : "라"
     },
     {
		"question" : "전국학부모지원센터에 관한 설명 중 틀린 문항은?",
	     "answers" : {
	        "가" : "전국학부모지원센터는 전국에 1개 있다.",
	        "나" : "전국학부모지원센터는 학부모의 자녀교육 역량 강화와 교육참여 활동을 지원하는 것을 목적으로 한다.",
	        "다" : "전국학부모지원센터는 학부모와 현장교사의 의견 청취를 위해 학부모 정책 모니터단(하모니)를 운영하고 있다.",
	        "라" : "전국학부모지원센터는 자녀의 진로·진학 정보, 학과·직업 정보에 대한 정보는 제공하지 않고 있다."
	     },
	     "queIdx" : "9",
	     "correct" : "라"
     },
     {
		"question" : "다음 중 국가평생교육진흥원의 사업이 아닌 것을 모두 고르시오.",
	     "answers" : {
	        "가" : "평생교육사 자격제도",
	        "나" : "학교협동조합중앙지원센터 운영",
	        "다" : "고교학점제 지원 사업",
	        "라" : "대학 평생교육원 강좌 개설 지원사업",
	        "마" : "장애대학생 교육활동 지원사업",
	        "바" : "중앙다문화교육센터 운영",
	        "사" : "남북한 통일 교육 지원 사업"
	     },
	     "queIdx" : "10",
	     "correct" : "다,사"
     }
     
]